向公司請一日假點解要佢批？

如題，因爲一直做開間公司老細好free，
請假基本上都批，今日請聽日都批
之後可能會轉去其他公司
想知，點解有d人話可能要HR批
請假唔係只係一個通知？
如果無好阻礙分司運作，係咪都會批？